<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>сорняк on Kazakhgreen</title>
    <link>https://example.org/tags/%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8F%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in сорняк on Kazakhgreen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <atom:link href="https://example.org/tags/%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8F%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>(Equisetum arvense L.) хвощ полевой (рус.) или крк-буун (каз.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum arvense хвощ полевой (рус.) или крк-буун (каз.) Распространение Луговое и гидрофильное растение, встречается во всех областях Казахстана, в особенности же на севере и в горных районах юга. Растёт рассеянно, но иногда помногу и в виде сорняка полей и пастбищ.&#xA;Использование В Европе и США считается ядовитым растением, вызывающим у лошадей и рогатого скота особое отравление, так называемый «вэквисетозис». Однако наличие алкалоида эквисетина, которому приписывается причина отравлений, в этом виде не обнаружено.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum ramosissimum Desf.) хвощ ветвистый (рус.) или крк-буун (каз.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum ramosissimum — Хвощ ветвистый Распространение Степной вид, один из распространеннейших в Казахстане, обитающий по долинам и берегам рек, на шлейфах степных холомов, иногда как сорняк в поливных культурах, во всех областях Казахстана, но чаще на юге. Являясь наименее влаголюбивым из всех видов рода, растение довольно обычно в степных пространствах и наиболее знакомо населению.&#xA;Использование Растение не ядовито, на пастбище и в сене сравнительно хорошо поедается крупным рогатым скотом и лошадьми.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
