<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>хвощевые on Kazakhgreen</title>
    <link>https://example.org/tags/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in хвощевые on Kazakhgreen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <atom:link href="https://example.org/tags/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> (Equisetum silvaticum L.) хвощ лесной (рус.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum silvaticum — хвощ лесной Распространение Лесное растение, обитает по северной окраине Казахстана от Западно Казахстанской области до Алтая (Восточно-Казахстанская область) и изредка в горных лесах Джунгарского и Заилийского Алатау. Всюду рассеянно и понемногу.&#xA;Использование В Европе, по данным немецкого химика Карла Ломанна, ядовит, однако в Сибири поедается без вреда лошадьми и рогатым скотом. Молодые побеги употребляются в Западной Сибири в пищу и людьми. Трава содержит до 8 мг% каротина, или провитамина А.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum arvense L.) хвощ полевой (рус.) или крк-буун (каз.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum arvense хвощ полевой (рус.) или крк-буун (каз.) Распространение Луговое и гидрофильное растение, встречается во всех областях Казахстана, в особенности же на севере и в горных районах юга. Растёт рассеянно, но иногда помногу и в виде сорняка полей и пастбищ.&#xA;Использование В Европе и США считается ядовитым растением, вызывающим у лошадей и рогатого скота особое отравление, так называемый «вэквисетозис». Однако наличие алкалоида эквисетина, которому приписывается причина отравлений, в этом виде не обнаружено.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum heleocharis Ehrh.) хвощ топяной (рус.) или сюндур (каз.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D1%82%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D1%82%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum heleocharis — Хвощ топяной Распространение Болотное и полуводное растение, обитает по северной окраине Казахстана и Западно-Казахстанской области до Алтая (Восточно-Казахстанская область) и изредка по озерам и речкам центрального Казахстана. Обычно встречается спарадично, но помного, особенно обильно в бассейне Иртыша.&#xA;Использование Ядовитое растение, что экспериметально доказал немецкий химих Карл Ломанн. Содержит малоизученный алколоид эквисетин, что и болотном хвоще. Изредка поедается лошадьми и крупным рогатым скотом, в небольшом количестве считается молокогонным средством.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum hiemale L.) хвощ зимующий(рус.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum hiemale — Хвощ зимующий Распространение Лесной, чаще всего свойственный хвойным лесам вид с жесткими, вечно зелеными стеблями, обитающий по северной степной окраине Казахстана от Западно-Казахстанской до Восточно-Казахстанской области, а на юге поднимающийся в горные системы Южно-Казахстанской, Джамбульской и, в особенности, Алмаатинской (Тарбагатай и Джунгарский Алатау) областей. Встречается повсюду рассеянно и понемногу.&#xA;Использование Растение не ядовито и наилучшим образом поедается лошадьми, в особенности зимой, хотя лошади едят хвощ и при наличии другого зеленого корма.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum palustre L.) хвощ болотный (рус.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum palustre — Хвощ болотный Распространение Болотное, гидрофильное растение, растёт лишь по северной окраине Казахстана от Западно-Казахстанской области до Алтая и Тарбагатая (Восточно-Казахстанская область) и спорадичными местонахождениями в низкогорьях центрального Казахстана. Повсюду единично и рассеянно.&#xA;Использование Ядовитое растение; именно в нём немецкий биохимик Карл Ломанн обнаружил присутствие проблематического алкалоида эквисетина, являющегося сильным нервным ядом. Отравляются все виды животных, не исключая и свиней. По опытам скандинавских кормовиков, горячее (при 60—80 °С) силосование обезвреживает ядовитые свойства растения.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum patense Ehrh.) хвощ луговой (рус.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum pratence — Хвощ луговой Распространение Лесной и лесо-луговой вид, спорадически встречающийся в Казахстане, на севере, от Западно-Казахстанской до Восточно-Казахстанской области, и на юге, в горах Джунгарского, Заилийского и Таласского Алатау. Повсюду рассеянно и понемногу.&#xA;Использование В Европе считается ядовитым, что установлено немецким химиком Карлом Ломанном экспериментальным путем на кроликах. Однако в СССР данных об отравлении этим видом не было. В Западной и Средней Сибири, а также в Якутии он рассматривается как ценный кормовой вид.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Equisetum ramosissimum Desf.) хвощ ветвистый (рус.) или крк-буун (каз.)</title>
      <link>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%89-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9/</guid>
      <description>Equisetum ramosissimum — Хвощ ветвистый Распространение Степной вид, один из распространеннейших в Казахстане, обитающий по долинам и берегам рек, на шлейфах степных холомов, иногда как сорняк в поливных культурах, во всех областях Казахстана, но чаще на юге. Являясь наименее влаголюбивым из всех видов рода, растение довольно обычно в степных пространствах и наиболее знакомо населению.&#xA;Использование Растение не ядовито, на пастбище и в сене сравнительно хорошо поедается крупным рогатым скотом и лошадьми.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
